{
	"niveles": [
		[
			{
			  "pregunta": "A BUEN ENTENDEDOR, POCAS _____.",
			  "respuesta": ["PALABRAS"],
			  "opciones": [
			    "INTENCIONES", "EXPLICACIONES",
			    "DECISIONES"
			  ]
			},
		  {
		    "pregunta": "QUIEN _____, DIOS LE AYUDA.",
		    "respuesta": ["MADRUGA"],
		    "opciones": [
		      "ACTUA BIEN", "AYUDA",
		      "BAILA"
		    ]
		  },
		  {
		    "pregunta": "PIENSA MAL Y _____.",
		    "respuesta": ["ACERTARÁS"],
		    "opciones": [
		      "HAZ MAL", "FALLARÁS",
		      "JUZGARÁS"
		    ]
		  },
		  {
		    "pregunta": "A MAL TIEMPO, BUENA _____",
		    "respuesta": ["CARA"],
		    "opciones": [
		      "DECISIÓN", "FUERZA",
		      "ACTITUD"
		    ]
		  },
		  {
		    "pregunta": "MÁS VALE _____ QUE NUNCA.",
		    "respuesta": ["TARDE"],
		    "opciones": [
		      "TEMPRANO", "RÁPIDO",
		      "LENTO"
		    ]
		  },
			{
				"pregunta": "MÁS VALE _____ QUE LAMENTAR.",
				"respuesta": ["PREVENIR"],
				"opciones": [
					"VER", "PENSAR",
					"ANALIZAR"
				]
			},
			{
				"pregunta": "SI EL RÍO SUENA, _____ LLEVA.",
				"respuesta": ["AGUA"],
				"opciones": [
					"RUIDO", "CORRIENTE",
					"CAFÉ"
				]
			},
			{
				"pregunta": "EL QUE CALLA, _____.",
				"respuesta": ["OTORGA"],
				"opciones": [
					"ESCUCHA", "HABLA",
					"GANA"
				]
			},
			{
				"pregunta": "A PALABRAS NECIAS, OÍDOS _____.",
				"respuesta": ["SORDOS"],
				"opciones": [
					"CERRADOS", "CEGADOS",
					"ABIERTOS"
				]
			},
			{
				"pregunta": "PERRO QUE _____, NO MUERDE.",
				"respuesta": ["LADRA"],
				"opciones": [
					"MUERDE", "GRITA",
					"RABIA"
				]
			},
			{
				"pregunta": "EL QUE NADA DEBE, NADA _____.",
				"respuesta": ["TEME"],
				"opciones": [
					"DEBE", "PIERDE", "GANA"
				]
			},
			{
				"pregunta": "QUERER ES _____.",
				"respuesta": ["PODER"],
				"opciones": [
					"QUERER", "GANAR",
					"HACER"
				]
			},
			{
				"pregunta": "NO HAY MAL QUE POR _____ NO VENGA.",
				"respuesta": ["BIEN"],
				"opciones": [
					"DECISIONES", "ACCIONES",
					"OPCIONES"
				]
			},
			{
				"pregunta": "NO TODO LO QUE BRILLA, ES _____.",
				"respuesta": ["ORO"],
				"opciones": [
					"BUENO", "BRILLANTE",
					"PLATA"
				]
			}
		],
		[
			{
			  "pregunta": "A BUEN ENTENDEDOR, __________.",
			  "respuesta": ["POCAS PALABRAS"],
			  "opciones": [
			    "NO SE EXPLICA", "POCAS EXPLICACIONES",
			    "POCAS DECISIONES"
			  ]
			},
		  {
		    "pregunta": "_____________, DIOS LE AYUDA.",
		    "respuesta": ["QUIEN MADRUGA"],
		    "opciones": [
		      "ACTUA BIEN", "QUIEN TRABAJA",
		      "AL BUENO"
		    ]
		  },
		  {
		    "pregunta": "__________ Y ACERTARÁS.",
		    "respuesta": ["PIENSA MAL"],
		    "opciones": [
		      "ESTUDIA", "PIENSA BIEN",
		      "PREGUNTA"
		    ]
		  },
		  {
		    "pregunta": "A MAL TIEMPO, __________",
		    "respuesta": ["BUENA CARA"],
		    "opciones": [
		      "BUENA DECISIÓN", "USA FUERZA",
		      "BUENA ACTITUD"
		    ]
		  },
		  {
		    "pregunta": "MÁS VALE TARDE __________.",
		    "respuesta": ["QUE NUNCA"],
		    "opciones": [
		      "QUE MAS TARDE", "NUNCA",
		      "QUE JAMÁS"
		    ]
		  },
			{
				"pregunta": "MÁS VALE PREVENIR __________.",
				"respuesta": ["QUE LAMENTAR"],
				"opciones": [
					"QUE VER", "QUE LLORAR",
					"PARA GANAR"
				]
			},
			{
				"pregunta": "SI EL RÍO SUENA, __________.",
				"respuesta": ["AGUA LLEVA"],
				"opciones": [
					"RUIDO HACE", "CORRIENTE LLEVA",
					"CAFÉ RICO"
				]
			},
			{
				"pregunta": "A __________, OÍDOS SORDOS.",
				"respuesta": ["PALABRAS NECIAS"],
				"opciones": [
					"OJOS CEGADOS", "MALAS PALABRAS",
					"MENTIRAS"
				]
			},
			{
				"pregunta": "PERRO QUE LADRA, __________.",
				"respuesta": ["NO MUERDE"],
				"opciones": [
					"RUIDO HACE", "ALGO VIÓ",
					"TIENE RABIA"
				]
			},
			{
				"pregunta": "EL QUE NADA DEBE, .",
				"respuesta": ["NADA TEME"],
				"opciones": [
					"NADA DEBE", "NADA PIERDE", "NADA GANA"
				]
			},
			{
				"pregunta": "QUERER ES _____.",
				"respuesta": ["PODER"],
				"opciones": [
					"QUERER", "GANAR",
					"HACER"
				]
			},
			{
				"pregunta": "NO HAY MAL QUE POR __________ .",
				"respuesta": ["BIEN NO VENGA"],
				"opciones": [
					"NOS AFECTE", "NOSOTROS PASE",
					"BIEN NO TENGA"
				]
			},
			{
				"pregunta": "NO TODO LO QUE BRILLA,  _____.",
				"respuesta": ["ES ORO"],
				"opciones": [
					"ES BUENO", "ES REFLEJANTE",
					"ES POROSO"
				]
			}
		],
		[
			{
			  "pregunta": "A CABALLO REGALADO NO SE LE __________.",
			  "respuesta": ["MIRAN LOS DIENTES"],
			  "opciones": [
			    "CRITICA", "EXIGE MUCHO",
			    "PUEDE DEVOLVER"
			  ]
			},
		  {
		    "pregunta": "__________, SE LO LLEVA LA CORRIENTE.",
		    "respuesta": ["CAMARÓN QUE SE DUERME"],
		    "opciones": [
		      "CAMARÓN QUE SE QUEDA", "UNA PANGA EN EL RIO",
		      "PEZ QUE SE DUERME"
		    ]
		  },
		  {
		    "pregunta": "ESTE ARROZ __________.",
		    "respuesta": ["YA SE COCIÓ"],
		    "opciones": [
		      "ESTA SABROSO", "ES BLANCO",
		      "ES REGALADO"
		    ]
		  },
		  {
		    "pregunta": "EL QUE PARTE Y REPARTE, SE QUEDA CON __________.",
		    "respuesta": ["LA MEJOR PARTE"],
		    "opciones": [
		      "LA RESPONSABILIDAD", "EL CUCHILLO",
		      "UNA PARTE"
		    ]
		  },
		  {
		    "pregunta": "SALIÓ MÁS CARO __________ QUE LAS ALBÓNDIGAS.",
		    "respuesta": ["EL CALDO"],
		    "opciones": [
		      "EL CALDO", "EL COCIDO",
		      "EL ESTOFADO"
		    ]
		  },
			{
				"pregunta": "EL QUE SE FUE A LA VILLA, __________",
				"respuesta": ["PERDIÓ SU SILLA"],
				"opciones": [
					"COMPRANDO ANDA", "TRABAJANDO ESTÁ",
					"PRONTO VOLVERÁ"
				]
			},
			{
				"pregunta": "__________ Y TE COMERÁN LOS OJOS.",
				"respuesta": ["CRÍA CUERVOS"],
				"opciones": [
					"JUEGA CON LEONES", "TEN GALLINAS",
					"CRÍA POLLOS"
				]
			},
			{
				"pregunta": "EL MUERTO Y __________, A LOS TRES DÍAS APESTAN.",
				"respuesta": ["EL ARRIMADO"],
				"opciones": [
					"EL QUESO", "EL MUERTO",
					"EL CONCHA"
				]
			},
			{
				"pregunta": "MÁS VALE MALO POR CONOCIDO, QUE __________.",
				"respuesta": ["BUENO POR CONOCER"],
				"opciones": [
					"BUENO CONOCIDO", "MALO SIN CONOCER",
					"EL DIABLO VIEJO"
				]
			},
			{
				"pregunta": "NI TANTO QUE __________, NI TAN POCO QUE NO LO ALUMBRE.",
				"respuesta": ["QUEME AL SANTO"],
				"opciones": [
					"ENCANDILE", "BRILLE MUCHO", "ENCHILE AL SANTO"
				]
			},
			{
				"pregunta": "NO HAY MAL QUE _____________, NI CUERPO QUE LOS AGUANTE.",
				"respuesta": ["DURE CIEN AÑOS"],
				"opciones": [
					"PESE MIL KILOS", "SEA INFINITO",
					"DURE MIL SIGLOS"
				]
			},
			{
				"pregunta": "TANTO PECA EL QUE MATA LA VACA, COMO EL QUE LE __________.",
				"respuesta": ["AGARRA LA PATA"],
				"opciones": [
					"AMARRA LA VACA", "CORTA LA PATA",
					"DUERME LA VACA"
				]
			},
			{
				"pregunta": "ÁRBOL QUE CRECE TORCIDO, JAMÁS SU __________.",
				"respuesta": ["TRONCO ENDEREZA"],
				"opciones": [
					"CAMINO COMIENZA", "VIDA RECOMPENSA",
					"VIDA APEREZA"
				]
			}
		]
	]
}
